

\beginsong
\songname{Babička Mary}
\songautor{Werich, Voskovec, Ježek}


\verse
[Ami]{}Štěchovická laguna když dřímá 
v zadumaném stínu Kordillér, 
[Dmi]pirát zkrva[Ami]venou šerpu ždímá,
[H7]{}šerif si láduje revol[E]ver. 
[Ami]Pikovická rýžoviště zlata 
čeří se v příboji Sázavy, 
[Dmi]ale za to [Ami]krčmářova chata 
[Dmi]křepčí rykem [E7]chlapské zába[Ami]vy. 

[G7]Když tu náhle, co se [C]děje, 
[G7]divný šelest houštím [C]spěje.
[G7]Plch, skunk, [C]vše utíká 
[F]po stráni [F#dim]od Mední[E]ka. 

[Ami]Krčmář zhasne, kovbojové ztichnou, 
zděšen pirát tvář si zakryje, 
[Dmi]rudé squaw se [Ami]chvějí a pak vzdychnou: { }
 „[H7]Blíží se k nám postrach préri[E]e!“ [G7] { }
\endverse

\refrain 
[C]Mary, babička [D7]Mary, dva kolťá[G7]ky za pasem,
nad hlavou [C]točí lasem. 
Stoletá Mary, babička [D7]Mary, 
ta zkrotí [G7]křepce hřebce, ať chce či ne[C]chce.[E7] { }
\endrefrain
 
 \verse
Žádné zuby, z jelenice sukně, 
ale zato tvrdé bicepsy, 
Mary má vždy slivovici v putně, 
Toma Mixe strčí do kapsy. 

Klika cvakla, v krčmě dveře letí 
a babička vchází do dveří, 
„Pintu ginu, lumpové prokletí!“
bezzubou dásní zaláteří. 

Vypiju to jen ve stoje, 
jdu do volebního boje, 
zřím zas město drahý, 
jedu volit do Prahy. 

Dopila a, aby se neřeklo, 
putykáře změní v mrtvolu, 
za zády má štěchovické peklo 
s šlajsnou svatojánských atolů. 
\endverse

\refrain
Mary, babička Mary, pádluje bez námahy 
po proudu až do Prahy. 
Stoletá Mary, babička Mary, 
jde do volebního boje za kovboje. 
\endrefrain

\verse
Ledva v Praze kotvu vyhodila, 
pro babičku nastal hrozný čas, 
neboť hned každá strana tvrdila, 
že jí náleží babiččin hlas. 

Malá stejně jako velká strana 
psala, že bude mít o hlas víc, 
že ta druhá strana je nahraná, 
oni že maj hlas ze Štěchovic.

Stoletý věk prý nevadí, 
na předáka je to mládí, 
ze všech nejvíce, 
volala ji polnice. 

Tak babičku, pro kterou vždy byla 
válka s lidojedy legrace, 
tu babičku za pár dní zabila, 
volební agitace. 
\endverse
 
\refrain
Mary, bojovná Mary, už nesedává v sedle, 
ve volbách byla vedle. 
Stoletou Mary, babičku Mary, 
volbama zabitou vzal k sobě Manitou. 
\endrefrain

\endsong
